# Completed Tasks

ব্লগ তৈরীঃ
১.১ প্রজেক্ট শুরু করা

১.২ App শুরু করা

১.৩ ব্লগ কাঠামো(model) তৈরি করা

১.৪ Django Admin

১.৫ Url এবং Template ব্যাবহার করা

১.৬ Template কে Dynamic করা

১.৭ অনুশীলনী-১ঃ সকল পোষ্টের লিস্ট তৈরি করা

## Incomplete Tasks

১.৮ Style যোগ করা

১.৯ পোষ্ট Detail পেজ তেরী করা

১.১০ Code ক্লিন করি – base.html এর ব্যাবহার

প্রজেক্ট – ১: খরচের হিসাব রাখুন

ফর্মের ব্যাবহার
HTML ফর্ম ব্যাবহার করে ইউজার ইনপুট

ব্যাক্তিগত খরচ হিসাব রাখার এপ্লিকেশন
২.১ মডেল ফর্ম – ১

২.২ মডেল ফর্ম -২

২.৩ ফর্ম এডিট করা ও খরচ মুছে ফেলা

বিভাগ তথ্য বাতায়ন তৈরী
৩.১ রিলেশনাল মডেল ও জ্যাঙ্গো এডমিন কাষ্টমাইজেশন

৩.২ ফিল্টার

৩৩ অনুশীলনী-২ঃ বিভাগ তালিকা তৈরী

ইউজার অথেনটিকেশন
৪.১ ইউজার লগিন , লগআউট – ১ম পর্ব

৪.২ ইউজার লগিন , লগআউট -২য় পর্ব

৪.৩ ইউজার রেজিষ্ট্রশন

দোকান
১। কিভাবে সফল প্রজেক্ট শুরু করবেন

২‌ । প্রজেক্ট প্লানিং

Advance
১। ইমেইল পাঠানো

২। transaction ব্যাবহার করে database roll back

৩ জ্যাঙ্গো এডমিনে কাষ্টম ভিউ যোগ করা

৪। জ্যাঙ্গো সাইটে আপলোড করা ছবির নাম পরিবর্তন ও পূর্বের ছবি পূনঃস্থাপন করা

৫। Acitve মেনুর রঙ পরিবর্তন

৬। HTML থেকে PDF তৈরী

৬। ভুল সংশোধনঃ single_post() got an unexpected keyword argument ‘post_id’

৭। সমাধানঃ python-social-auth, ফেচবুক থেকে ইমেইল না পাওয়া

৮। একই পেজে Redirect করা
